倒轉五星旗區旗拒預約檢控 鄭松泰被捕

熱血公民議員鄭松泰去年10月在立法會舉行大會期間，將建制派議員插在會議廳枱面的五星旗及香港區旗「倒插」，警方於徵詢律政司意見後，決定落案控告鄭一項侮辱國旗罪及一項侮辱區旗罪，昨日(10日)原通知他到警署進行「預約檢控」，惟鄭聲言不會自行到警署，着警方到立法會拘捕他。鄭松泰晚上在facebook自爆，今晚(11日)已被警方拘捕，料他將押返中區警署進行檢控程序。

事發於去年10月19日本屆立法會舉行第二次大會，建制派議員當時集體離場，以阻撓青年新政游蕙禎及梁頌恆重新宣誓，期間鄭松泰將建制派議員枱面的五星旗及區旗倒插。

根據國旗法及區旗法規定，任何人公開及故意以焚燒、毀損、塗劃、玷污、踐踏等方式侮
辱國旗、國徽、區旗及區徽，即屬犯罪，一經定罪，最高可判罰款5萬港元及監禁3年，而鄭的議席亦會隨時不保。

希望判佢坐監
被DQ埋

致熱普城hater，唇亡齒寒，
今鋪點都要撐鄭松泰，唔好抽水。

對

每次支那吹雞既大規模示威過後，d國旗堆到成個垃圾桶同地下都係，仲踩到黑哂，完全係選擇性執法

坐監 DQ埋議席
唔係班港豬點會醒

我諗佢哋都唔會醒，仲會覺得佢哋畀位人入，係鬼。

On撚9

黑警會拉個班人我諗太陽都西邊升起
而家黑警擺明係配合政權清洗港共既敵人

朱經緯街頭狂毆人仲研究緊

熱狗算唔算被清算？

四眼柏洋坐緊 蹤火案果位義士又係熱狗
而家蟲泰被拉

靠佢地就食得屎

所有抗爭者都被清算
就算係佔領都岩岩比人搵左幾個

圾圾5星旗.jpg

想dq到出晒面

屌 仆街又係咁
香港既事關我撚事
由雨革出過去
灰心到出出下唔想出